[陷共20年] 港資券商嘆無生存空間 支資：該倒就讓它倒

陷共廿年，支那券商積極南下落腳，大福、新鴻基等本土證券大行相繼染紅，證券界資歷逾40年的六福金融主席許照中慨嘆，廿年來業界最大的改變，是由外資港資兩分天下，變成外資支資兩分天下，「無所謂三分天下，因為本地證券行已經無生存空間」；至於從支那來港從事證券已有11年的富途證券行政總裁鄔必偉則指，沒有支資，香港資本市場難有現時規模，證券業汰弱留強是進步關鍵，「該壞就讓它壞，該倒就讓它倒」。

許照中感觸指，廿年來最始料不及的改變，是看到本地券商被邊緣化，「70年代我哋最輝煌，90年代開始有挑戰，2000年後一個一個熟悉的名字相繼消失」。他相信目前市佔率仍排首14名的A股證券行，除中銀外全數為外資，至於排15至65名的B組，料絕大部份為支那資，目前仍能生存的本地證券行，大部份靠舊客維持，尤其無資源發展互聯網業務的小型券商，更加沒有能力吸新客，「經紀為養家，由服務客戶變自己炒股為生，呢個係業界嘅病態。」

有人認為本地證券行的式微是適者生存的必然階段，許照中認同部份同業不思進取，要為今日的局面負責及反思。不過，他指最大責任在政府沒有為業界提供一個足以生存的氛圍，「香港標榜大市場小政府，呃人嘅，事實係無掩雞籠，我哋入支那關卡重重，但支資話來就來，政府話知你自己人無得做，連有限度嘅扶持都無做」。

對於支資一窩蜂南下，鄔必偉形容是「符合潮流做法」，他指04年沙士一役後支那開放自由行，同時開啟支那人認識香港投資市場的大門，加上近年冥幣走弱及支那人富起來，對海外投資需求大增，「支資券商在港數量上升是理所當然，相對外資及本地券商，我們更了解大陸人的投資需要」，而通過併購券商，支資「不只數量，連質量都有提高」。

鄔必偉指，若沒有支那市場，香港自身的資本不會有目前的發展，「如果拿掉支那背景的成交或上市企業，香港市場的規模與現時起碼相差一半」，他強調這不存在誰取代誰的問題，而是支那有走出去的需要，並選中作為國際金融中心的香港，「這是一個雙贏的局面」。對於本地券商的困局，他指支資相互的競爭、較與外資及港資更大，而香港作為自由市場，公平、公正、公開最重要，「在合法合規前提下，無論結果是那一方被淘汰，都要接受。」

對於證券業在香港未來10年或20年的發展，許照中相信港支股市會演變成大支那概念，只等支那無限制地開放資本市場的一日，早晚兩地市場會融合，香港的國際化、自由市場優勢會淡化，「到時支資都變本地」；鄔必偉則指，未來證券業大部份業務都要靠科技完成，是發展重要一環，「誰不追逐，誰就會被淘汰。」

五毛model answer

有料怕乜嘢競爭？
你地唔抵得人地？
而家人地有犯法咩？
要不是北水來，你們完蛋了！

支資：要不是

連real time quote都要收錢，想唔汁就奇啦！屌你！～

d platform同其他平台比，又係差到嘔血！～

其實牛牛做到免佣 界面又唔差其幾尾機

班廢老殺到埋身先知死

真係垃圾到想屌柒佢地
完全不思進取。 老實講呢班撚屌唔抵幫
就算人地俾玩上去鬥，都輸到打橫行出黎

如果用外國卷商去比較，仲差！
IB ,TD ameritrade thinkorswim

報價又收錢
系統又差
又拆單
乜都貴過人

大福、新鴻基 = 支那

一通、致富、耀才呢d呢？

時富、南華、敦沛呢D仲係咪港資？

港資。仲有時富 輝立？ 應該係b組比較大既港資

輝立好似係星加坡

沈大C你間訊匯掂唔掂?

排第幾？

港資行有乜出路？

搞好 I.T., 搞APP, 減人手舖租
玩埋保險、基金
玩埋投資移民 (依家無得玩啦)
玩埋美股

仲有乜招數？

訊匯冇客都唔會執㗎喎
全公司上下睇住師傅頭買相反

炒房先係盈利來源

灝天都應該係港資？

連金、財仔都玩埋

無左百富勤, 真係好可惜

tai lo ar
敦沛俾支資收購左十世啦

講證券市場，佢連b組都唔係啦

無
出路就係出個好價錢等支資收購

仲有邊到有自營交易既證劵行ar?台灣反而多自營交易既證劵行

Exactly

邊有生意包賺